手足睇路，台灣好快會拒港人入境

中港澳返台居家檢疫14天 落跑者將以刑案處理

國民都做到咁盡，你遊客身份嘅，台灣唔會遲早bam你入境？

社區爆發 -> 真正(被)封關 -> 香港人等死 -> 完

有咩問題
我覺得台灣做得好tim

同你地好熟？又冇封關，點知你地係咪帶菌者

不如我哋直接叫台灣禁香港入境啦.
香港幫蔡英文助選. 唔好要佢難做.
直接要求台灣BLOCK 香港...即係BLOCK 埋支那, 澳門.
我哋要求冇台灣主動禁香港, 冇咁樣衰. 反而仲可以加分

支持

最新消息：已封！！！

？

【武漢肺炎●Q&A】港澳居民入台須「居家隔離」14天 可在辦公室進行

湖北武漢肺炎疫情肆虐全球，台灣當局對於港澳人士入台規定一改再改，令外界有所混淆。據最新的公佈，自明天起將全中國（包括港澳），列二級以上疫症流行地區，港澳居民仍可到台灣，但需居家隔離14天，變相企圖以行政手段打消港澳居民到台灣的意欲。為澄清當中的一些誤解，台灣《蘋果新聞網》特別整理以下幾大重點，並以一問一答的形式表達：

問：港澳居民入境，有何檢疫及居家隔離規定？有無因有中國旅遊史的規定而有所不同？

答：不論有無中國旅遊史，港澳居民入境須居家隔離14天。

問：港澳居民到台僅是短期旅行5天，是否須隔離滿14天才能離境？可否隔離3天或5天即可出境？

答：港澳居民到台，一定要居家隔離14天，不能提前出境。

問：港澳居民入境，要去哪裏申請核准可以不用居家隔離？申請核准有甚麼條件？需要多久時間？

答：港澳居民到台，一律居家隔離14天，不能申請「自主健康管理」。

問：港人在台灣沒有家，是否可在酒店隔離？

答：是的，可以在酒店隔離。

問：港人到台灣公幹，可否在辦公室隔離不外出？

答：可在辦公室隔離，但須於入境後，直接到辦公室隔離，不能再離開該處，需直接隔離14天。

問：港人到台灣居家隔離，因商務需要，可到辦公室開會嗎？

答：香港居民到台灣若入住在酒店隔離，不可再到辦公室開會，但如果其隔離地點一開始就是在辦公室，建議開會時，與會人員全體戴口罩做好防護，且開完會後，還是要繼續在同一辦公室隔離，不能離開。

問：港人違反居家檢疫14天的規定，有甚麼罰則？

答：依《傳染病防治法》罰款1萬至15萬元新台幣（2,587至3.8萬港元）。

問：台灣人自港澳入境，需要居家隔離嗎？

答：台灣人前往港澳前，可以先向官方提出自主健康管理申請，經核准通過，返台後僅需自主健康管理14天，但如果沒有通過，回台後就需居家隔離14天。

答：從其他國家（不包含中國）經香港轉機者，不屬於居家隔離對象，回台後不需要居家隔離。

台灣既做法係變相封關

香港入台點都要隔離14日，打擊你到台意欲

而緊不宜鬆，唔通好似香港咁仲話慢慢兩日後先“檢疫”咩

宜緊*

可以開個新post 講 支持

變相禁咗啦